2019年1月，約翰·霍普金斯大學的研究人員在羅伯特·“巴斯”·奇米萊夫斯基的大腦中植入了電極。 新技術可以進入你的大腦。 你準備好了嗎? 勞拉·桑德斯2021年2月11日|學生科學新聞 
 帶有成百上千個電極的細細的卷鬚將在大腦中展開，監聽——甚至可能刺激——神經細胞。 隱私能與讀取並改變大腦活動的技術共存嗎? 勞拉·桑德斯2021年2月11日|科學新聞 
 利用電極和計算機，研究小組可以監測這些電流。 科學家利用蚊子的細胞製造了一個生物雜交鼻子 
 他們的技術將鋰離子電池中的石墨電極替換為由半導體納米顆粒製成的電極。 新型快速充電，低成本電池可能會改變電動汽車的遊戲規則Edd Gent, 2021年1月25日 
 更重要的是，新的電解質不會降解電池的電極，這有助於電池使用壽命更長。 鋅空氣電池通常是一次性使用的。 一種新的設計可能會改變這種情況，瑪麗亞·特明，2021年1月5日，科學新聞 
 任何銅離子到達電極並沉積為金屬銅都需要一段時間。 定性化學分析的要素，第1卷，第1和第2部分。 |朱利葉斯·施蒂格利茨 
 在陽極側，可見紫色高錳酸鹽離子向正極上升。 定性化學分析的要素，第1卷，第1和第2部分。 |朱利葉斯·施蒂格利茨 
 氫電極與電壓表的負極相連，氧電極與電壓表的正極相連。 定性化學分析的要素，第1卷，第1和第2部分。 |朱利葉斯·施蒂格利茨 
 就本書的目的而言，只討論理想氧電極的行為就足夠了。 定性化學分析的要素，第1卷，第1和第2部分。 |朱利葉斯·施蒂格利茨 
 氣體很容易通過這樣的管傳導到鉑紗電極上。 定性化學分析的要素，第1卷，第1和第2部分。 |朱利葉斯·施蒂格利茨